{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Qui a été le premier président des États-Unis ?",
        "answers": ["George Washington", "Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "John Adams"],
        "correctAnswer": "George Washington",
        "explanation": "George Washington a été le premier président des États-Unis.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quelle guerre a été combattue de 1914 à 1918 ?",
        "answers": ["La Première Guerre mondiale", "La Guerre de Sécession", "La Guerre d'Indépendance américaine", "La Guerre froide"],
        "correctAnswer": "La Première Guerre mondiale",
        "explanation": "La Première Guerre mondiale a été combattue de 1914 à 1918.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel événement historique a eu lieu en 1789 en France ?",
        "answers": ["La Révolution française", "La Renaissance", "La Réforme protestante", "La Révolution industrielle"],
        "correctAnswer": "La Révolution française",
        "explanation": "La Révolution française a eu lieu en 1789 en France.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Qui était le dirigeant de l'Union soviétique pendant la majeure partie de la Guerre froide ?",
        "answers": ["Joseph Staline", "Vladimir Poutine", "Mikhail Gorbatchev", "Nikita Khrouchtchev"],
        "correctAnswer": "Joseph Staline",
        "explanation": "Joseph Staline était le dirigeant de l'Union soviétique pendant la majeure partie de la Guerre froide.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel événement historique a marqué la fin de la Guerre froide en 1989 ?",
        "answers": ["La chute du mur de Berlin", "La révolution cubaine", "L'invasion de l'Irak", "La Révolution orange en Ukraine"],
        "correctAnswer": "La chute du mur de Berlin",
        "explanation": "La chute du mur de Berlin en 1989 a marqué la fin de la Guerre froide.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Qui était le président des États-Unis pendant la Guerre civile américaine ?",
        "answers": ["Abraham Lincoln", "Thomas Jefferson", "Andrew Johnson", "Ulysses S. Grant"],
        "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
        "explanation": "Abraham Lincoln était le président des États-Unis pendant la Guerre civile américaine.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel explorateur italien a découvert l'Amérique en 1492 pour le compte de l'Espagne ?",
        "answers": ["Christophe Colomb", "Amerigo Vespucci", "Ferdinand Magellan", "Vasco de Gama"],
        "correctAnswer": "Christophe Colomb",
        "explanation": "Christophe Colomb a découvert l'Amérique en 1492 pour le compte de l'Espagne.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel événement historique a marqué le début de la Première Guerre mondiale en 1914 ?",
        "answers": ["L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche à Sarajevo", "La bataille de Verdun", "Le traité de Versailles", "Le débarquement de Normandie"],
        "correctAnswer": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche à Sarajevo",
        "explanation": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche à Sarajevo en 1914 a marqué le début de la Première Guerre mondiale.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel empire a été dirigé par Napoléon Bonaparte ?",
        "answers": ["L'Empire français", "L'Empire britannique", "L'Empire ottoman", "L'Empire russe"],
        "correctAnswer": "L'Empire français",
        "explanation": "Napoléon Bonaparte a dirigé l'Empire français.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      },
      {
        "question": "Quel document fondateur des États-Unis a été adopté en 1776 ?",
        "answers": ["La Déclaration d'indépendance", "La Constitution", "Les Articles de la Confédération", "La Déclaration des droits"],
        "correctAnswer": "La Déclaration d'indépendance",
        "explanation": "La Déclaration d'indépendance a été adoptée en 1776 aux États-Unis.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Ne baisse pas les bras, essaie encore."
      }
    ]
  }
  